我發覺香港好多女仔都冇乜危機意識

色魔強姦犯一定係仆街冚家產嘅罪犯，必須入獄俾人雞姦，呢樣唔需要再討論。

反而我覺得香港女仔好多都冇乜危機意識，可能由細到大都覺得呢個城市都好安全，但最近嘅風化案話俾我地知，呢個地方已經唔係太安全。

我女朋友以前喺工廠區做雜志，經常會凌晨點幾兩點先走，行一段路搭紅van，然後落走又需要行一段路先返到屋企。初識佢嗰陣心諗唔撚係掛？你真係咁冇自信覺得冇人會姦你？而佢覺得不嬲都係咁都冇事，唔明我有咩好擔心，我話：
你唔係冇事！只係未有事！係唔係要出事先黎後悔？
當然會出事嘅機會係好小，但只係好小，並唔係冇

香港已經唔係好似以前咁安全，
因為越黎越多人對個社會感到絕望…

咁你認為你女朋友應該點做

我買左個防狼器俾佢做鎖匙扣
叫佢知道要收夜嗰陣著牛仔褲

哦, 咁好閒姐, 以為你要佢日日搭的士翻屋企

基本上，香港係超安全，好多屋苑都係地鐵10分鐘路程內，危險性好低。

又出現啦, 都話架啦, 隔離post 仲話好多人都知香港危險

低還低 但都要有小小危機意識架大佬
著得咁少布半夜三更去小人地方 啲變態佬谷精上腦姦左你好出奇呀？
你出街老母都提你小心啲啦 自己唔防備怨得邊個

防狼器邊到有得買?
女朋友呢排好夜放工，有時尾班車都追唔到

辣殺
唔識接佢返工?

淘寶, 平過香港買好多

美孚新邨果啲全私樓區域
看更多過人

著牛仔褲就唔會比人強？
你叫佢帶把牛肉刀仲好啦

識人番工長袖衫長褲, 有瑞士刀同防狼器

著咩衫 幾點出街 係我自由

點都好過著短裙先啦
唔通叫佢唔返工唔出街咩

隨身帶刀比警察捉到唔會有事咩

咁佢個樣乖又唔係mk 冇人查咪得

著牛仔褲我都唔想除喇
更何況色魔

長牛仔褲就係
短褲就

長牛呀

收夜冇的士錢claim咩

你緊係唔知做記者有幾低賤頂喇

當做下義工俾人姦下 ，又舒服又冇蝕底，大家有著數唔明報咩警

你老母都係因為咁先生左你

強姦都係取易不取難嘅都係

正

其實點都要有啲保護自己既意識啦
男仔就話好啲姐
女仔都係小心啲先好

會唔會唔小心電親自己 訓左係街就....

隨身帶防狼噴霧好似犯法

其實只係風險評估一下
比如有人行瓦遮頭，有人行出去頭頂無野遮
咁以高空擲物嘅威脅嚟講你行出去的確係危險啲
你可以話行去邊係你自由，不過有人犯法扔野落街你中嘅機會一定比行有瓦遮頭嘅路高
咁到時爆頭，你係受害人，亦都係慘嘅，不過你其實事前都知呢件事點樣減少發生嘅機會率

會唔會女權人士會衝入黎話你blame the victim？

但好老實講，個罪犯固然之有錯，但有句說話講得好岩，防人之心不可無，夜晚返屋企理應要小心啲。人在暗，你在明，永遠都估唔到佢地想做咩。

啱
但好多人都一味話我著咩都唔代表要俾人姦呢

邊到有得買？

yahoo拍賣都大卵把，20皮都有隻喇

講得好呀 正如你出街銀包係袋又開哂拉鏈又擺係面仲要比人睇到成疊金牛咁 之後你比人偷/搶撚左個銀包 人地話你on9 你就講呢個我自由 唔代表我要比人搶既
係呀你講係事實 但你比人搶都係事實 根本同樣道理 你要假定呢個社會係絕對安全所以你可以0防範既 出事未你自己唔好彩囉 仲要人可憐你 可唔可憐你係我自由
btw 一牽涉小小風化野d厹/女權撚就衝哂出黎發哂癲咁 on撚9

照下塊鏡，就知自己會唔會出事啦

完美示範零危機意識

之前咪有單係九龍灣地鐵站下面姦
話近地鐵站就安全係冇腦定戇尻

真係話你戇鳩怕你嬲
你自己住係地鐵附近就講得口響

呢個post似樣啦

危機意識高真係緊要

不如買條貞操底褲包住你條女個閪

你做咩呀？

最高安全意識

我諗一直有五毛混入連登, 故意製造極端意識令連登分裂, 其實有唔少巴打都係講緊避險意識而唔係blame the victim. 例如A 君炒股跌市無走貨, 有人會話佢唔識避險所以輸錢, 但唔代表等於話佢"抵你死 鬼叫你好地地無野做去炒股？". 事實上炒股無錯, 性感衣著都無錯, 關鍵在於避險, 我甚至覺得性感衣著既風險遠遠低過夜歸, 因為強姦犯多數係認識果個地方既地形, 待最佳時機犯案, 基本上你著性感d 同無咁性感, 只要你出現係最佳時機(人少, 地方隱蔽), 你就會中招.

所以巴打正確教導女朋友風險意識, 有時我女朋友OT 都寧願送佢返歸保萬全

女性自主

根本係啦
不過開幾多個post佢地都扮睇唔到

推

根本香港絕大部分人係完全無危機意識
莫講話應對能力
就連有機會遇上既可能性佢地都會無視
大部份人嘅心態係冇咁好彩嘅
因為佢地無親身經歷過
甚至身邊既人都冇經歷過
而且香港人普遍走大安主義路線

我覺得香港從來無安全過
犯罪率低只係因為以前啲人有防護意識
並唔係因為少左壞人
搞到好多 on9以為香港真係安全而少防備 最後咪奶野

有次著長褲+拉左上膊頭嘅off shoulder夜晚1點幾行返屋企都比個疑似神智不清嘅男人撩 已經專登行大路 我唔係淑女type 如果唔係可能比佢溶左
所以比較柔弱嘅女仔真係要小心啲 好夜返屋企嘅就著啲令你睇落比較硬朗嘅衫 啲變態佬知你唔係好恰就唔敢太過份

標淮答案
我點著係我自由
女權撚又贏

絲定巴打?

屌你老母啦日日都接咩，如果你日日都接嘅話港女就係你依啲仆街養成

有啲危機意識啲又話人你咁嘅樣洗乜驚呀

但係有研究指出被非禮強姦嘅多數係著得密實啲同保守啲嘅女人
反而著得少布嗰啲係少啲機會成為目標

香港已經唔係好似以前咁安全...絕對同意

都唔係淨係女仔係咁，我問下你
有無試過坐車唔戴安全帶？
有無試過坐地鐵唔捉住扶手？
人就係咁，一直都無事，就當永遠都唔會有事，只可以講香港一直都好太平，亦係值得開心既事

我覺得著牛仔褲都ok 牛仔褲俾人感覺偏強勢
係你行路要有自信 抬頭挺胸 唔好俾人覺得你柔軟

點樣打扮先叫intimidating?
不過個女仔敢咬佢已經好勁

我以前住果度附近有好多蝻,我夜返屋企都會手揸鎖匙,以防萬一

利申:巴

危機意識同急救常識都有必要性，需要推廣。

唔講本地人犯罪,蝻呢?完全無視?

認同 最安全嘅地方都唔會零犯罪率啦

係
雖然樓主topic指女性
但事實男人都要提防
夜歸都要小心
如果劫財
對方有刀 自己幾大隻都無用
所以危機意識真係個個都應該要有
唔係淨係講女性
只係女性如果受到危險 受到嘅傷害更深（劫色）
唔明點解有人不停話香港呢啲文明社會應該要好安全等等
安唔安全都好都要學識提防嫁啦

d鎖匙扣有幾大作用啊？着牛仔褲又實多重保障咩？有啲誠意就日日去接人收工啦

其實我有一個問題想問
睇香港新聞啲強姦案都冇提過有武器威脅
其實打施暴者弱點（下體、下巴）嘅機會都唔少
會唔會有時太驚所以反擊唔到？

不如全港男性要帶眼罩出街

痴線 危險性低還危險性低
危險性低唔代表你可以無危險意識
我認同香港係安全
但唔可以話因爲安全就可以一啲危險意識都無

咁你應該接埋佢收工啦

成日都接到咩
咁大個人就要學識點照顧自己、保護自己喇

On9先日日接收工

其實我最諗撚明係點解會有班撚樣覺得女仔俾人侵犯係抵撚死…
我真係想大大力屌佢老母！
你當自己係印度d阿星啊？！
你咁撚on9都可以喺呢個世上生存到！
點解有女仔俾人侵犯會係抵撚死啊屌你老母！

如果男既住屯門，女既喺上環返工住將軍澳既話，一定可以日日送
男朋友唔係保鏢，女既有責任照顧自己

係咪只係某啲地方唔安全定全香港都唔安全
分唔到 因為我個邊好安全

世界上無絕對安全

其實男女都要提高警覺 有時夜歸都見人全程低頭㩒電話

好！

依樣真 有人攞刀衝過嚟真係乜都唔知

其實我唔會鬧啲人冇危機意識，
事實香港真係比較安全地方，
但係個問題係要睇時機做人，
衣家連續幾單就知要小心啲，
正如以前歐洲咪又係冇咁多恐怖襲擊，
都冇歐洲佬會諗過行行下Christmas market 比架貨車車撚死左，
咁衣家有ISIS你出街果啲自然都會留意多啲身邊情況，
儘量去少去多人地方咁。

利申歐洲撚

搭的士先危險

講得好 如果上次個男仔帶刀就玩完了

真係咁安全就無九龍灣單野 地鐵1分鐘路程內

仲要包拗頸，等人放你去夜葡，玩到夜一夜先返屋企

其實要講危險嘅點樣都可以話危險㗎啦,冇乜得講

轉個角度睇, 當炸彈用都得架姐

樓主又 blame the victim

我都覺香港安全
成日唔拉拉鍊都有人提
露部電話小小出黎都叫我收好

其實危機意識真係好重要

之前我同女朋友去旅行，咁岩行到一條街少人，行到一半前面條友停低縛鞋帶，因為佢停得好突然，我就睇下佢對鞋，點知係無鞋帶 果時都唔覺意，我扮望下兩邊仲見到佢跟住。

去到一個轉角位佢行左入去，果時佢仲係我地後面，我以為無野，我叫我女朋友得閒望下後面，佢就話條友係牆後偷望緊我地，先肯定條友跟蹤我地，我地就直接行第二度走左。條友都幾大隻，最後都唔知佢想點，但好彩我八掛望下佢對鞋，察覺到佢跟住最後先避過呢劫。

即係夜晚無野做，咪係屋企搵野做，唔好自己一個女仔話落街行下，如果真係要出街都搵個屋企人或朋友陪，自己一個夜晚行唔好聽歌，要提高警覺性

香港真係同以前唔同左 多左好多外族人 香港人壓力又大 廢中勢力大左

香港只會愈黎愈衰 而大家都冇能為力

係安全，但唔係完全安全，都有罪案發生
唔好大安旨意

吉之島12蚊店有防狼器

防狼器作用不大
宜家d人聽到警鐘都可以冇反應
我真係想買把萬用刀除身携帶

男人夜晚出街一樣危險過日頭好多

咁如果一個男出夜街街畀人劫財或者打一身係咪又係個男既責任？佢冇安全意識？

老蘭都有蝻執屍啦

牛仔褲仲正啦
關衣著撚事咩
賴得就賴 唔係咁on9以為強姦非禮關衣著事呀
快d叫d靚女咪生得咁靚/化妝化得咁靚囉 整醜自己一定好撚安全

咁要點先唔會比人當target

打扮得靚/樣靚都會俾人強姦
一係做豬西一係變性
但男人一樣有機會俾人強姦
死撚左咪唔會
好有危機意識呀

有冇人解釋下樓上兩個智障up乜鳩

對住啲on9留言真係唔洗比面

所以差唔多每日都會去接女朋友收工

利申 黃大仙去天水圍

我都想我屋企同地鐵有咁近
利申 行20分鐘

睇你keep到幾耐

冇男朋友送真係唔好咁夜返屋企

話說今日凌晨路經尖沙咀
見到好似開大片咁
第一架警車到左 d警察好似俾人兇番轉頭
之後再有4,5架警車到場 但場面都係無改變

個一刻我就知香港真係好安全 危機意識係香港真係多餘

係架，就黎過馬路可以唔駛睇車
司機離遠見到你就會踩停俾你過

見唔到我都係個司機錯啦
你呢d仆街又blame the victim
唔通我為左部車 唔出街咩

乜撚野理解能力啊大佬…
blame你老母victim咩
撞到你係個司機錯啊
個司機最多咪坐監
但你老母分分鐘要每年清明先見到你喎

咁都有真心
已經假到無得再假 定係我先係個個真心
心戰

某程度上就係有太撚多你呢挺假膠
搞撚到而家班細路是非黑白顛倒曬
你估個個好似大佬你咁撚醒識分咩

睇過篇野話多數強姦犯既目標都有至少一樣以下特徵係顯得容易落手：
紮馬尾
著裙
聽緊音樂

睇完唔敢紮辮
好似真係裝左個手抽係背後引人拉扯咁

lm

如果真係不幸遇上，幾撚驚都好都要不斷叫自己冷靜d，唔好作無謂嘅掙紮，因為你多數唔夠佢大力，再高章d可以扮配合，
然後睇準時機用你畢生最大嘅力一野打爆佢個春袋

我返工個到有時都要遲走 可能一點幾兩點左右
行返屋企要5個字至半粒鐘左右
屋企比較偏僻 近山 我自己真係唔敢行
寧願搭的士 因為咁遲走次數其實唔多
有個同事住我附近 但佢竟然選擇行返屋企
痴線行返去個度又冇乜燈又少人
幾柒都係女人啊 都要有少少危機意識架

如果而家咁多色魔新聞佢都仲要咁…
你由佢上路喇…

咁你咪豪d話送完你請佢搭的士走囉
佢咁都唔制就飛鳩左佢

有時候唔係錢銀問題嘅,搭的士都要轉車嘅我真係寧願佢唔送

而家啲警察越黎越廢 有起咩事上黎都唔知旨唔旨意佢地好

Keep到而家兩年啦

我keep左五年之後都係頂唔順
你加油

其實你話要有危機意識都啱嘅
但之前外國好似有唔知咩人統計過 話被人老強個啲通常都唔係著得暴露而係著得好普通個啲 因為其他人唔會太注意一個著得好普通嘅人 所以唔係人群焦點嘅比較易落手
不過無論著成點 都贊成你話點都要有啲警戒心 即使唔係老強 劫財都要小心

宜家係香港遇到警察唔駛小心架咩

危機意識好重要
我住個頭夜晚靜，
有時夜啲返屋企，講緊10點11點，
屋企有人嘅話都會出來接下
如果無人接，通常我就會keep住傾電話，
確保沿路都有個人知你去向

幾個月前買左機票黎緊一個人去旅行
本來都冇乜野
但近排咁多強姦新聞
男友即刻日日哦我，話以後都唔可以再一個人去
其實自己小心d就得

利申：試過一個人去日本，乜事都冇

記唔記得之前就有個女仔係地鐵站俾人打劫強姦？

陷害自己女友

緊係啦，比香港市民親自整廢。 乜都唔做得，惡少少又話欺負弱小市民

女權唔洗驚
佢地行邊都咁安全

凈係蝗蠙蝻蟔愈來愈多，呢班人隨時犯完案立即走咗人離開香港都唔知點捉

吓，佢侵犯妳人身自由，干擾女性嘅自由意志非常大罪！

完全同意樓主
我女友住嗰度好雜，多蝻多罪案發生
佢有次同我講，一直都無事，我真係扯火話 一直無事唔等於以後都係。。
危機意識真係太低
同佢出街，真係只有兩次無送佢返去，無送嗰兩次真係擔心到仆街。。
防狼器 我想買係帶係頸or手嗰d, 因為有咩事都即時用到，但唔知香港邊到有得買

對社會絕望先係最大原因
好多人有情緒病 我身邊都有4 5個
仲要係30歲樓下 要去到睇醫生個隻
但偏偏呢2 3個平時係最歡樂個班
好難想像點解會咁

識得一個女仔 鎖匙掛防狼器 手袋長期放左把界刀
著裙一定會打底 好少著露肩/胸既衫
夜返屋企一定會著外套包到密密實實 唔會掛住聽歌玩手機 會好留意身邊既動靜
凌晨自己一個搭的士返屋企 會成程同屋企人/男朋友講電話講到落車
成日比人問佢做咩要做咁多野 又唔係特別靚/索
佢就話d人變態起上黎連狗都會屌

着密實啲 ?
屌係咪on9，香港國際城市黎，唔撚係啲落後地區呀。得落後地區先要女人着得密實
唔見印度女人着咁密實都俾人姦咩？

諗起阿婆話日本仔打果時，少女要塗炭上臉。

Blame the victim 論根本白痴
當我又物化女性
夜晚少布出現喺街根本等於一間餐廳又就腳又好食
實際上係真係吸引左啲冇自制力既人去食（甚至冇錢而食霸王餐-》老強）
你著密實啲 好似巴打話長牛咁 等於間餐廳啲野食整得冇咁好食 又唔就腳 有錢都唔刻意去食啦

Logic上岩呀 女人點著都唔應該被姦
但從實際保護自己黎睇 真係應該注意返夜歸等等時候既衣著

問題係着得密實=/=避免到強姦
邏輯問題

同意，男女都要保護自己，但改變衣著未必有用，保持警覺、鍛煉多啲、學下防身術、帶防狼用品、叫人接仲好

唔係著到好密實就唔會比人強姦 都唔係著到好暴露就要比人強姦
但一個女仔自己夜返屋企 條街又好靜 壞人會容易起色心
如果你著少D 佢會覺得你引誘佢
但女仔著多著少唔係重點 係個壞人管唔住自己下半身 精蟲上腦
但事後D人同報紙會好強調受害人著成點 如果著得少就一定比人話係雞 係個女仔抵死
夜晚一個人返屋企都唔著多D衫 係咪想比人屌
好啦 依家叫個女仔夜晚著密實D喇 又話洗唔洗做到咁誇張 咁想個女仔點

避免到被偷拍
入j圖post就知咩事
仲未計嗰啲咩偷拍group

咁如果enjoy俾啲變態仔j就另計啦

罪案率低唔等如無
想增加中獎機會?

咁擺明係偷拍嗰條友嘅問題啦

題外話

覺唔覺男人自控能力比女人差?
強姦, 老笠多數都係男人衰多

咁撚安全出街都唔駛鎖門喇

綠燈過馬路=/=避免俾車撞
智商問題

你男朋友個腦好撚有問題架 睇佢開帖講咩就知 都唔明點解你咁撚on9同佢一齊

香港已經唔係好似以前咁安全，
因為越黎越多人對個社會感到絕望…

正評係俾依句

其他人點講由鳩佢喇
按你個人認為/需要去提醒或保護下身邊女性就足夠了…

你依句可以用黎反駁啲話條女著得少比人姦係抵死論

我覺得用一間屋黎做比喻仲適合d
一個賊要揀間屋入去偷野
一間門都冇鎖嘅(短裙，揭起就屌得)；
一間鎖到實仲有防盜嘅(條牛仔褲又難除、防狼器又嘈)
會點揀？
當然你可以話個賊睇得神偷片多，鍾意挑戰高難度

我覺得衣著其實唔係最緊要
俾你揀, 一個短裙透視裝欣宜, 一個牛仔褲防狼器法拉
條街一定係冇乜人+靜㗎啦, 咁你揀邊個,
唔准諗, 即刻答

咁撚夜睇撚清楚個樣咩

欣宜實剩係個樣同法拉唔同啦

首先

啱呀, 所以冇拍拖嗰啲人ot 都唔得

五年

係邊個唔重要
欣宜固然之天生防狼
但宜家講既係法拉要點自保

我同意係著牛仔褲會好啲, 但上面又有人話犯案者心態覺得咁仲好
我同意防狼器係幫到手但係如果真係夜嘅工廠區(即係人少)嘅地方真係響左都冇人理
行路又唔啱, 搭的士又唔啱
你話日日搵條仔送我又覺得唔合理
我都好想知點先自保到呀其實, 但問題就係乜9都有人ban

只要有睇過電視都可能留意到
那怕係中國一個灰頭土臉既農民，佢地個背郎都係揹係前邊而唔係放後邊任人摷

而係香港
一個著住短袖熱褲既女仔可以係凌晨全無顧忌咁行，
大呼自由
然後話著成點唔係其他人犯罪既理由。

我唔知女權撚訓醒未，但係印度同非洲女人聽到都會恥笑囉。

好簡單一句，唔見棺材唔流眼淚。

身體係你自己，警力就得咁多，唔通覺得精蟲上腦既人望住你著得好有自我，然後就後悔自首？

要政府講到出面叫唔好著得太暴露喇
知唔知醜
差在個發言未直接話著到成隻雞咁「請勿穿著形同妓女」
警察見到都以為你係野外交易炸

岩食就食哂去，食飽左就食一啖再連埋唔岩食既就質返比人？？
呢個就係女權撚，唔係平等

冇百分百安全
牛仔褲加防狼器 有好過冇
其實心理戰黎
正路色狼都一樣驚 想搞掂走人
你又響又難除 基本上都係嚇走佢而唔係等人救

其實咩為之著得太暴露

利申:唔係女權撚, 只係唔明你意思

"但係有研究指出被非禮強姦嘅多數係著得密實啲同保守啲嘅女人
反而著得少布嗰啲係少啲機會成為目標"
喺上面quote 的 , 其實本身都好同意你講果啲係夠係好, 但係睇到依個comment 就唔知究竟應該點著

因為中學就係咁撚樣教，
冇撚打交，比人打要叫老師，打返去就同罪。
講真人越大，我越覺得咁樣教好on9，教到一個個人成隻綿羊咁。
有d人稍微膽粗d就可以叫爛仔mk惡霸

真心好奇所謂研究有冇source
所謂取易不取難
再者 我作爲男人 條女暴露先會特別望多幾眼 除非太醜

唉…其實都唔撚明呢d阿媽係女人嘅道理會有咁多野需要討論…
唉…我都明而家有d阿媽未必係女人…
唉…屌

暫時剩係google 到依個
殘體字慎入

連登仔：勞資糾紛

女權狗真係會出黎屌人

由18歲開始睇咗7年啦屌你老母